%%
%% dbstmpl.sty
%% von Stefan Brecheisen, LFE fuer Datenbanksysteme am
%% Institut fuer Informatik der LMU Muenchen
%%
%% Dieses Latex-Paket definiert sinnvolle Einstellungen und hilfreiche
%% Befehle zum Erstellen der Ausarbeitung einer Diplom- oder Projektarbeit
%% an der LFE fuer Datenbanksysteme.
%%
\def\fileversion{v1.0}
\def\filedate{2003/05/19}

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}

\ProvidesPackage{dbstmpl}[\filedate\space\fileversion]

%%
%% benoetigte Pakete
%%
\RequirePackage[english,german]{babel}
\RequirePackage{german}
\RequirePackage{amssymb}
\RequirePackage{geometry}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{subfigure}
\RequirePackage[nottoc]{tocbibind}
\RequirePackage{graphicx}

%%
%% haeufig benutzte Symbole
%%
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}    % Menge der natuerlichen Zahlen
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}    % Menge der ganzen Zahlen
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}    % Menge der rationalen Zahlen
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}    % Menge der reellen Zahlen
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}    % Menge der komplexen Zahlen

%%
%% Einstellungen
%%

% Seitenraender
\geometry{body={140mm,210mm},footskip=12mm}

% Gestaltung der Kopf- und Fusszeilen
\pagestyle{fancy}
\headheight 14pt
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\small\slshape\leftmark}
\fancyfoot[C]{\thepage}

% subsubsections numerieren und ins Inhaltsverzeichnis aufnehmen
\setcounter{secnumdepth}{4}
\setcounter{tocdepth}{3}

%%
%% Globale Variablen
%%
\newtoks\arbeit             % Art der Arbeit
\newtoks\titel              % Titel der Arbeit
\newtoks\bearbeiter         % Name des Bearbeiters
\newtoks\betreuer           % Name des Betreuers
\newtoks\betreuerx
\newtoks\aufgabensteller    % Name des Aufgabenstellers
\newtoks\abgabetermin       % Datum der Abgabe
\newtoks\ort                % Wohnort des Bearbeiters

%%
%% Ausgabe des Deckblatts fuer eine Diplom- oder Projektarbeit.
%%
\newcommand{\deckblatt}{
  \begin{titlepage}
    \hspace*{-1cm}
    \parbox{2cm}{\includegraphics[width=2cm]{logo-dbs.png}}
    \parbox{6cm}{Institut f"ur Informatik\\ Lehr- und Forschungseinheit\\ f"ur Datenbanksysteme}
    \hspace{2cm}
    \parbox{5cm}{\includegraphics[width=5cm]{logo-lmu.png}}

    \begin{center}
      \vspace{3cm}\large
      \the\arbeit

      \vspace{1cm}\huge
      \the\titel

      \vspace{1cm}\large
      \the\bearbeiter

      \vspace{\fill}\normalsize
      \begin{tabular}{ll}
        Aufgabensteller: & \the\aufgabensteller\\
        Betreuer:        & \the\betreuer\\
			 & \the\betreuerx\\
        Abgabetermin:    & \the\abgabetermin
      \end{tabular}
    \end{center}
  \end{titlepage}
}

%%
%% Ausgabe der Erklaerung ueber die selbstaendige Anfertigung
%% einer Diplomarbeit
%%
\newcommand{\erklaerung}{
  \begin{titlepage}
    \vspace*{\fill}
    \parindent 0cm
    \begin{center}
      \textbf{Erkl"arung}
    \end{center}

    \vspace{1cm}
    Hiermit versichere ich, da"s ich diese Diplomarbeit selbst"andig verfa"st und
    keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel verwendet habe.

    \vspace{1cm}
    \the\ort, den \the\abgabetermin

    \vspace{2cm}
    \makebox[10cm]{\dotfill}\\
    \the\bearbeiter

    \vspace*{\fill}
  \end{titlepage}
}
